---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱۴۴۵
---
# غزل شمارهٔ ۱۴۴۵

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>بیا ای ساقی مستان و جام می به مستان ده</p></div>
<div class="m2"><p>بیا آب حیاتت را به دست می پرستان ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به میخواران مده می را که قدر می نمی دانند</p></div>
<div class="m2"><p>چو خیری می کنی ساقی بیاور می به مستان ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>بیا ای صوفی صافی و دُرد درد دل درکش</p></div>
<div class="m2"><p>چه می لرزی به جان آخر بیا جان را به جانان ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>اگر فرمان رسد از شه که سر در پای او انداز</p></div>
<div class="m2"><p>تو پا انداز کن سر را به شکرانه روان جان ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چه خوش گنجیست عشق او که در عالم نمی گنجد</p></div>
<div class="m2"><p>چنین گنج ار کسی جوید نشانش کنج ویران ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>نشان رند سرمستی اگر یاری ز تو جوید</p></div>
<div class="m2"><p>کرم فرما ز لطف خود نشان او به یاران ده</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>اگر جمعیتی خواهی در آ در مجمع سید</p></div>
<div class="m2"><p>و گر دل می دهی باری بدان زلف پریشان ده</p></div></div>